【蘋人誌】K Kwong鹹濕救地球

【蘋人誌】K Kwong鹹濕救地球

K Kwong完全沒有學者的束縛，亦一直勇於發表分析，一如他的facebook banner：「不論黃藍，科學救港。」

生亦何歡，死亦何苦，做人最怕半死不活。化學教父K Kwong鄺士山揭示催淚彈釋出二噁英，損害精子及生殖能力，警察制服阻隔不了，然而前線差人聽從冷氣警司指示狂發TG，犧牲下半生（身）幸福。

測L之心，人皆有之，只怕警察在街上勇武，床上和理非，《戰狼300：帝國崛起》女主角有句讚美敵人驍勇善戰的說話，正好用在各位阿sir身上：「You fight much harder than you fxxk!」

以上是記者廢噏，K Kwong只擔心勇武吸入TG，他說：「我識前線黑衣人，佢話唔驚，就算有得生細路，如果唔喺煲底下相約見到面，生嚟做乜？我聽完望住佢喊，兩個麻甩佬喺餐廳喊，超戇居，但我無可能唔喊。」

撰文：黃啟發
攝影：翁志偉

男人離不開酒色。酒，他曾經喝得很兇，30歲便「竭肝」起義，肝癌近在咫尺，可是K Kwong至今61歲還是偶爾瞞妻偷喝，更薄切一毫米平價午餐肉（外國貨不夠邪惡），煎香佐酒。色嘛，則是今次訪問主題。

受女更衣室啟蒙 激發創造力

兒時的他不知男女有別，五、六歲去九龍仔游泳池，跟媽媽走進女更衣室，如入大觀園，他訴說童年陰影：「哎吔死啦，咁就害咗我，我咁細個睇到啲咁嘢，搞到亂亂哋，咦~原來有啲嘢唔同。」因此人細鬼大，總想fact check女性胴體，「我份人好鍾意讀歷史，覺得以前皇帝點解要做皇帝，其中一樣嘢係後宮佳麗任揀，呢個係佢做皇帝嘅原動力。」

「不論黃藍，科學救港」是這位鄺神的facebook banner八字真言，他不是黃色，不是藍色，卻是好色，說：「你唔好話點解K Kwong咁賤，咁鹹濕，我解釋唔到，由細到大滿腦子呢啲嘢。我成日諗，如果有日可以隱形就過癮。」他向本文記者出題，隱形有何好處，我說可以探訪女更衣室，他笑說：「哈，你同我諗嘅一樣！後來讀書發覺一個人唔可以隱形，隱咗形對眼睇唔到嘢，光線穿過視網膜，乜都睇唔到，你咪PK？」

記者問K Kwong可曾偷窺，他說：「偷窺就無，偷入戲院睇鹹戲就有（當時未夠秤），但好不幸，我年代的鹹戲其實𠵱家唔係鹹戲，全部剪晒，導致有個階段我想做一個職業，做剪片、剪鹹戲，我覺得個活動應該幾好玩。但有個問題，原來我又做唔到，因為我英文好渣，嗰啲西片嚟㗎大佬，唔知講乜，佢講：『I’m coming!』代表乜嘢呢？原來我嚟緊，我嚟緊乜嘢呢？」

剪片不成，鑽研攝影，多麼想鏡頭穿透衣服，其實日本某品牌相機確曾有這功能，他介紹：「各位朋友唔識唔緊要，只要識得打三個字，郭晶晶，你唔好理乜嚟，總之打郭晶晶，再打個紅字，即刻彈好多唔等使嘢出嚟，某些人出現紅外線效果。」後來美國佬發明散射X光，計算出裸體模樣。K Kwong有一名學生在美國處理機密科技，向他透露Wi-Fi Hi Resolution定位技術，密室內情況一目了然，可見鹹濕造福人類，鄺神說：「人類為咗咁簡單嘅慾望，睇穿件衫，刺激到咁多嘢出嚟，係咪幾過癮？」

他與演員田雞田啟文撞樣，就連自己也覺得有八成相似，話說有學生曾與田雞合照，K Kwong看罷一臉狐疑，自己甚麼時候拍的？就是沒有人說過他長得像鹹濕佬，但他強調鹹濕必須合法：「我唔會同學校Miss講：『我想睇吓你條under乜嘢色？』我就會諗，點樣唔干犯法例之下睇到？我就係做呢啲不倫研究，變成一個變態科學家。」這個人思想勇武，行為和理非，「所以我唔明點解啲人咁蠢，手機隊落人哋裙底影相咁鬼死蠢，網上大把有得睇。」

女友一籮籮 分手發憤入中大

鄺神兒時沒有互聯網，全仗色情雜誌進修，那年頭鹹書不是四仔級數，他說：「《龍虎豹》着件比堅尼當係鹹嘢，基本上你要有極高智慧先可以興奮。」別無選擇，還是要看，「點可以唔使錢睇到呢啲鹹書？我發起一個活動，個概念好新鮮，當年未有internet我已經做sharing。」他自言一生都在指示別人做事，那時吩咐朋友仔獻出珍藏鹹書，群組內傳閱，共享知識，負責統籌的他不用交出典籍，卻可以博覽群書，「我睇睇吓覺得唔好睇，其實差唔多一樣，都係嗰啲器官，不如正正經經搵個女朋友。」

K Kwong為泡妞讀書，成了博士，可見鹹濕的確改進世界，他解釋：「部份女仔鍾意讀書叻嘅人，咁我嗰陣好賤，邊科最容易媾女？教學，我中一已經越級挑戰中三女仔。我當然追文科生，佢哋啲數學好似小學程度，咁我中一已經足夠同佢哋補習，咁你明啦？」記者唔明喎，教到上床？「咁又唔得，發育未健全，唔可以做大人嘢，傾吓偈箒。」

原來其父大智大慧，向他傳授獨門寶刀，「佢過身前畀咗我好緊要嘅智慧，佢話唔好以為女人同你上床你有着數，如果上床後佢撇你，你無問題，但上床後佢好鍾意你，唔撇你，你就大鑊。」也只有鄺爸爸，臨終才講這些說話，「所以我好招積咁講，結婚前我啲女朋友無同我上床，我好乖，會諗過。當然你可能話有無搞錯，唔信，咁無辦法，每個人嘅器官喺自己身上，無得驗證。」

年少輕狂，「傷身」相愛有何關係？但他不是人見人愛，車見「車震」的人，說：「我以前有好多女朋友，你可以驗證，雖然𠵱家佢哋一把年紀，未必方便講。我唔會同佢哋講：『我捉你入去上床！』我會講：『其實我想同你上床，不過你係決定嗰個，你畀個訊號我，我就做，你唔畀訊號我，我絕對唔會做。』我有好多女性朋友完全同意我呢點，覺得K Kwong呢條友係鹹濕佬，但唔係一條賤佬。」

話說某個女朋友離他而去，另結大學生新歡，鹹濕仔大受打擊，立誓也要讀大學，無奈平日愛讀歷史，對理科生來說歷史書與鹹書沒有兩樣，他成績差劣，每年全仗作弊升班，除了中文和數學。發憤下會考撈到15分，險升中六，「當時我比較賤，multitasking，女性朋友好多，我無任何意圖侵犯，坦白講好多時利用佢哋。」成績好的女生收歸己用，一起溫習，結果他晉身中大，反而亦師亦（女）友的入不到。

K Kwong經常為網民謀福利，放上靚靚契女樂翊榆（《Miss Intercontinental 2019》的香港區代表）相片予大眾欣賞。

K Kwong自言行山攝影才是他的強項，亦願意花上一朝的時間，來等待他的「model」出現。

公道要清楚 有罰有教有擔當

鹹濕仔自言不懂生物科，只識reproduction（生殖），他心儀物理，奈何成績不達標，終於選了化學，「Chem好大鑊，因為無乜女仔，不過好過Physics，更加無女仔。」本擬轉科，未料第一次考試名列全級第二，才發現自己讀書快，捉題目又有一手，「我好賤，我走去library，啲journal入嚟嗰陣新嘅，無人揭過，嗰科係得嗰條友（教授）揭，揭完之後唔同色，我睇佢揭過邊頁，就係出題目嘅。」

中大一級榮譽畢業，轉會港大，越級挑戰博士學位，師承張國榮表兄潘宗光教授，「佢幾錫我，因為性格差唔多。」都咁淫賤？「唔好講淫賤啦，性格差唔多啫！佢𠵱家信佛，唔可以講佢太多。」記者訪問過潘教授，當時他已貴為理大校長，學術方面怎樣我實在不知，K Kwong讚他：「學術好叻。有啲人好得意，（覺得）呢條友賤就係學術唔叻，你唔好咁諗，你一定要back to the beginning，全世界嘅進步係基於賤嘢，你唔可以話科技人就唔賤，唔可以話我係大學學者就唔賤。」公道話一句，數Poly賤人校長，潘教授不入流，咁你明啦？

當時K Kwong替人補習，每小時盛惠200元，那年頭200元買到一呎房子。有錢買好酒，他就在那時喝壞了肝。取得博士學位後，在理大等院校教書，後來成為補習天王，總之不走學術路，「我唔係學術人，我可以叫你做嘢，你唔可以叫我做嘢，咁點做學術人？」攝影、行山倒是落力得很，化學實驗落手落腳則免問，「我影相叻過行山，行山又叻過化學好多，其實我啲化學好渣。」有理由相信他幹那回事也很落力，他說：「呢個活動好難講落唔落力，睇你點形容，總之我好認真研究。」

鹹濕歸鹹濕，道理要說清楚，他主張容許年輕人犯錯。想當年老師狠揪他一頓，好小子召集兵馬向其座駕擲石，毀車報復；另一老師說，倘日後成名，眼下錯誤會被放大，小子從此收手。他認為有罰必有教，而且一人做事一人當，「呢條友掟石，呢條友掟汽油彈，你咪捉佢拉佢搞佢；呢條友喺度靜坐，你唔好搞錯拉佢，唔可以好似我細個讀書，我一條友出貓，成班罰留堂，好似唔係幾公道。」

K Kwong早前於記者會中表示，催淚彈所釋放出的二噁英，所引發的併發症不容忽視，嚴重甚至足以致死。

笑撚左

笑咗

薄切一毫米平價午餐肉 點做到？

真 佢補習佬嚟講真係好好架啦

佢真係好勁，可惜我chem真係好廢，上佢堂前真係要本身睇曬成本書先有用

好耐以前補過
好多時間都係鳩吹講廢話
係份 notes 有用

K Kwong

癡線佬

好撚正

Push

「我好賤，我走去library，啲journal入嚟嗰陣新嘅，無人揭過，嗰科係得嗰條友（教授）揭，揭完之後唔同色，我睇佢揭過邊頁，就係出題目嘅。」

好正

AL 補佢，最後拎左C. 但最後都係入唔到u. 佢教書好易理解。唔似中學呀sir 唔講重點。on99

推

一推

冷氣警司

化學補習界佢認第二冇人敢認第一

個記者文筆好勁

佢老死simon chiang 去左邊

點解條友可以咁痴線

癡線

我用中文讀chem又走去補佢
上堂輕鬆，啲內容又易明
我呢啲垃圾用中文讀膽粗粗走去問佢野，佢好有耐性咁解比我聽。佢仲問我聽唔聽得明，咁我都有prep下先上堂，所以明

有無人覺得佢有少少似田雞

正想講似田雞
把聲都似

以前聽佢上堂覺得佢9up多過教書，估唔到係良心名師

有啲似high大左去寫

記得以前補佢堂堂都話想J林志玲

第一時間都係諗起𠵱個gif

警甴街上勇武，床上和理非，冇撚用

個記者文筆好似文匯大公果d 9upper
但又係真人真事

睇佢嘅Post覺得超pro
但見到真人……

仲係咪再生都唔知

糖尿上眼退左休

Simon Chiang真係吋咀到仆街
成日串鳩d學校亞sir/miss, notes上面又間唔中彈句all copyright by Simon chiang 份notes上面仲成日打d錯既野落去陰鳩人

不過真係教得好

勁⋯長篇大論無重點？

周伯通

連登仔FEEL

好似2個醉酒佬係到鳩吹咁

田雞

Ken Chan Simon Chiang K Kwong 到底教左幾多個BSc BEng

Ken Chan

佢成日上堂9up
記得佢話咩有次見到有條女去完餐廳個廁所 條女條裙攝左係底褲入面 成場啲麻甩佬都望住條底褲

想睇佢後生個樣

他認為有罰必有教，而且一人做事一人當，「呢條友掟石，呢條友掟汽油彈，你咪捉佢拉佢搞佢；呢條友喺度靜坐，你唔好搞錯拉佢，唔可以好似我細個讀書，我一條友出貓，成班罰留堂，好似唔係幾公道。」
------------義士唔係condom-----------

佢臨退休之前補佢
本身差d fail補完Dse拎5*

我好賤，我走去library，啲journal入嚟嗰陣新嘅，無人揭過，嗰科係得嗰條友（教授）揭，揭完之後唔同色，我睇佢揭過邊頁，就係出題目嘅

但佢個樣同街邊d鹹濕呀伯冇咩分別

lm

我年代係教教下攝張徐若瑄泳衣

AL 化學之父

我冇上過佢堂
但Form 6教我chem個miss有扮過學生入去上堂
然後拎佢份notes改改再拎俾我地當上堂notes

成篇野都唔係好明佢想表逹啲物,
直到睇到呢段,條氣就chock住左,
唔知講咩好,但係又一定要講啲野
等條氣順返再打遍千字文回應
不過都唔係好想找呢條數

完全係補習天王既格

Too long...

其實好難叫人公開支持掉火魔

你自己都唔會響真朵話支持火魔喇

屌你上網有得睇裙底相就梗係有人影先有架啦

點解成篇好似潮文

原來其父大智大慧，向他傳授獨門寶刀，「佢過身前畀咗我好緊要嘅智慧，佢話唔好以為女人同你上床你有着數，如果上床後佢撇你，你無問題，但上床後佢好鍾意你，唔撇你，你就大件事

公開支持唔係佢既責任,同樣公開反對亦唔係佢既責任.
我一條友出貓，成班罰留堂，好似唔係幾公道。
呢個例子根本就錯撚曬,
你出貓係出於個人利益而損緊大家既利益.
義士出黎掟火魔係為左幫大家爭取民主自由,為既係大家既利益.

好多中學老師/補習老師偷佢d notes黎教書

三個都補過

利申bsc

淨係記得佢好鐘意林志玲

同埋佢教啲野好撚難

如果佢黎左呢度，我會即刻唔教你地走出去搵佢

佢教啲野好撚難

好癲..不過多得佢先知警曱咁撚毒

Cls

其實意思係唔好無差別攻擊啫
例子佢用得唔好
科學佬把口可能冇咁叻

呢個時勢出黎講已經好好

首先你要有佢咁天才
而多數人都只係得咸濕

無補過佢，但當年AL有讀佢notes，最後都攞到B

佢真係好咸濕

屌,你咁講,即係我唔找數唔撚得what the fuck

但係呢個係法治公義

寫得好好睇

無可否認kkwong 係補chem最好嘅選擇

org chem phy chem 三兩下就講明點樣去温

數漏cw shum 同wllee

佢D notes勁有料
記得AL 齋睇佢D NOTES都拎B

K Kwong真係好撚勁
想當年我AL CHEM第一年 F(12) (係, 我認我廢, 無心機讀因為中學個阿SIR垃圾)
第二年自修+報佢精讀班, 補足全年: C(5)
係跳撚左7級

第二個好撚好既補習老師係Physics CS SHUM
佢教書真係當你仔咁教, 好用心, 好人到不得了
第一年E(10) , 第二年自修,又係補足一年: C(5)

坦白講, 如果本身有慧根+些小勤力, 補佢地 想拎A絕對唔難
只係我廢, C5係極限
如果當年無跟佢地補, 我而家可能只係一個拎住AL Cert 3E2F 的廢物食緊二手飯

真係兄弟爬山

好似好撚正

抵佢first hon啦

個底好既補Simon chiang 先有效，真係幫到有底既人攞A
個底差既佢教得實在太深

好似田雞